[求证lg1+lg2+……+lg(n-1)+lgn>(n/2)lgn ](http://www.zybang.com/question/383fd5a4bb4cad1d38e9483b988f826d.html)

(n/2)lgn<lg1+lg2+……+lg(n-1)+lgn<nlgn

所以lg1+lg2+……+lg(n-1)+lgn的Θ(nlgn)=O(nlgn)=Ω(nlgn)

##Answer

证明原式等价于证明
(1^2)*(2^2)*(3^2)*...*(n-1)^2*n^2>n^n
等价于证明
(1*n)*(2*(n-1))*(3*(n-2))*...*((n-1)*2)*(n*1)>n^n
只要证明出(n+1-k)*k≥n,并且不是所有的k都满足取等条件,原式就成立了（k是从1到n的自然数）
当k=1时取等,k≠1时,
通过移项化简
只要证明(k-1)n≥k(k-1)
也就是n≥k成立,原式就成立
所以这个结论是显然的,
所以原不等式得证,我会负责解释明白的

##Understand

证明完全看不懂啊,看了一下基础知识，终于明白了。

###补充

```
lg1+lg2+...+lgn=lgn!>(n/2)lgn 

2*lg1+2*lg2+...+2*lgn=nlgn 

1^2*2^2*...*n^2=n^n

(1*n)*(2*(n-1))*(3*(n-2))*...*((n-1)*2)*(n*1)>n^n

```

只要证明出(n+1-k)*k≥n,并且不是所有的k都满足取等条件,原式就成立了（k是从1到n的自然数）
当k=1时取等,k≠1时,

```
(n+1-k)*k≥n
kn-n≥k*k-k
(k-1)n≥k(k-1)
```

通过移项化简
只要证明(k-1)n≥k(k-1)
也就是n≥k成立,原式就成立


